中國人專劏中國人

中國人專劏中國人 - 高慧然

名采論壇

互聯網

四個日本遊客在意大利威尼斯一間餐廳吃了牛扒和炸魚，連飲品和酒都沒叫，埋單約港幣11102元，偏離巿價甚遠，他們當即報警。涉事餐廳原來多次被人投訴劏客，餐單上的價目表更誤導顧客，打擊遊客對威尼斯，甚至意大利的信心。

日本遊客報警後，警方介入調查，原來涉事西餐廳的老闆是華人，專劏中國遊客。這一次錯手劏了日本人，被政府罰款近20萬港元，要怪只能怪自己老眼昏花，連日本人和中國人這兩種有天壤之別的人都無法區分。
話說回來，中國人最喜歡劏中國人，因為知己知彼，容易下手。有個移居美國二十多年，完全融入美國誠信文化的地產經紀在網絡撰文大罵中國人毫無誠信，明明不打算買樓，卻以看樓為名，約經紀做免費司機和導遊，帶他們到處逛。（關於這一點，香港也有人在溫哥華這麼做，還自以為很聰明，在網絡吹噓。中國人佔了人家便宜還不敢這麼張揚，香港人比中國人更惡劣。）

明明買方經紀提供了服務，中國買家最後會飛起買方經紀，偷偷找賣方經紀交易，以為可以省下買方經紀的佣金，但事實上屋宇成交會有兩個經紀，一個買方、一個賣方。飛起買方經紀，只不過是賣方經紀兼任買方經紀，買家仍須支付佣金，只是損人不利己。
也有人利用完買方經紀，終於選中心水樓，就會人間蒸發，最後找自己任職經紀的親戚買樓，以節省佣金。

如果海外華僑係外國地方蝦出國旅遊嘅中國人，吳京究竟出唔出手好?

中囯人

中國成十幾億人
成個歐洲同北美加埋，都係十億人
唔夠中國多人

其實中國只有一個國家具可比性
就係India
因 大家都是人口大國